
\begin{frame}{Dokumenttypen des Koma-Script-Pakets (Markus Kohm)}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  \texttt{scrartcl} Journals, usw.
\item
  \texttt{scrreprt} längere Berichte, kurze Bücher, Diplomarbeiten
\item
  \texttt{scrbook} richtige Bücher
\item
  \texttt{scrlttr2} Briefe
\item
  \texttt{beamer} wer weiß das noch?
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Ein besseres Beispiel}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item besuchen Sie die Seminarseite:
\item
  \url{https://github.com/inktrap/LaTeXKurs}
\item
  laden Sie: \texttt{01-hello-world.tex} herunter.
\item
  kopieren Sie den Inhalt in \texttt{overleaf}
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Bestandteile}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  Kommentare
\item
  Encoding definieren: UTF-8 (ISO 8859-1)
\item
  Spracheinstellung: babel
\item
  Pakete einbinden. Syntax:
  \texttt{\textbackslash{}usepackage{[}OPTIONEN{]}\{PAKETNAME\}}
\item
  Paketinformationen: \url{https://www.ctan.org/}
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Änderungen}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  was passiert, wenn Sie einen anderen Dokumenttypen wählen?
\item
  ihre Erwartung: wie würden Sie einen Absatz einfügen? Was passiert?
\item
  binden Sie das Packet \texttt{ellipsis} ein und finden Sie heraus, was
  es macht \ldots{}
\item
  wie kann man die neue Rechtschreibung und Din-A4 verwenden? Hinweis:
  Dokumenttyp
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Übungen}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  Methode: Pairprogramming
\item
  eine Person programmiert (Driver), die andere schaut zu und denkt mit
  (Navigator)
\item
  der Navigator denkt auch eigenständig über das Problem nach
\item
  versteht der Navigator einen Schritt des Drivers nicht, kann er direkt
  nachfragen
\item
  steht der Driver vor einem Problem, kann er dieses dem Navigator
  beschreiben
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Paarprogrammierung 1: Durcheinander}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  laden Sie
  \url{01-hello-world_wrong-order.tex}
\item
  erstens: Durcheinander sortieren, dann
\item
  zweitens: damit das nicht wieder passiert, erweitern Sie das Template
  um Kommentare
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Paarprogrammierung 2: Fehler}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  tauschen Sie die Rollen
\item
  laden Sie
  \url{01-hello-world_wrong-cmd.tex}
  herunter
\item
  erklären Sie im Gespräch/zusammen mit Ihrem Nachbarn die
  Fehlermeldung(en)
\item
  korrigieren Sie alle syntaktischen Fehler
\end{itemize}

\end{frame}
