\begin{frame}[fragile]{Kapitel}

\begin{verbatim}
% 1
\section[ALTERNATIV]{ABSCHNITT}

% 2
\section*{ABSCHNITT}
\end{verbatim}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  tragen Sie etwas für \texttt{ABSCHNITT} ein.
\item
  \texttt{ALTERNATIV} ist die Kurzform, die auch z.B. im
  Inhaltsverzeichnis auftaucht
\item
  wir haben bereits gesehen, dass eine \texttt{{[}OPTION{]}} auch
  weggelassen werden kann.
\item
  was bewirkt das \texttt{*} Sternchen in \texttt{2}?
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Unterkapitel}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  wir wollen nun Abschnitte und Unterabschnitte
\end{itemize}

\begin{verbatim}

% 3
\section[ALTERNATIV]{ABSCHNITT}

% 4
\subsection[ALTERNATIV]{UNTERABSCHNITT}
\end{verbatim}

\end{frame}

\begin{frame}{Übungen}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  wie würden sie den Unterabschnitt von einem Unterabschnitt bilden?
\item
  wie lange funktioniert das? Was passiert dann?
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Nummerierte Listen}

\begin{verbatim}
% 5
\begin{enumerate}
    \item ITEM 1
    \item ITEM 2
    \item ITEM 3
\end{enumerate}
\end{verbatim}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Nicht nummerierte Listen}

\begin{verbatim}
% 6
\begin{itemize}
    \item ITEM 1
    \item ITEM 2
    \item ITEM 3
\end{itemize}
\end{verbatim}

\end{frame}

\begin{frame}{Übungen}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  was passiert, wenn Sie ein \texttt{\textbackslash{}end\{enumerate\}}
  oder \texttt{\textbackslash{}end\{itemize\}} vergessen?
\item
  was passiert, wenn Sie ein \texttt{\textbackslash{}begin\{enumerate\}}
  oder \texttt{\textbackslash{}begin\{itemize\}} vergessen?
\item
  kann ein \texttt{\textbackslash{}item} auch alleine stehen? Also:
  nicht in einer Liste?
\item
  was ist, wenn eine Liste kein \texttt{\textbackslash{}item} hat?
\item
  was passiert, wenn Sie nummerierte Listen schachteln? Wenn das geht,
  wie weit geht das?
\item
  was passiert, wenn Sie nicht-nummerierte Listen schachteln? Wenn das
  geht, wie weit geht das?
\item
  erinnern Sie sich an
  \texttt{\textbackslash{}section*\{Nicht-nummerierte\ Überschrift\}}?
  Geht dies auch bei nummerierten Listen?
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Blockzitate}
\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  Blockzitate sind auch nur Umgebungen, genau wie \texttt{document},
  \texttt{enumerate}, \texttt{itemize}, \ldots{}
\end{itemize}
\begin{verbatim}

\begin{quote}
Ich bin ein Blockzitat
\end{quote}
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Ende des ersten Tages}
\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item vielen Dank für Ihre Aufmerksamkeit!
\item haben Sie Fragen?
\item wir üben nun noch!
\end{itemize}

\end{frame}
